500公斤液壓唧筒藏1300萬元冰毒 警搗洗車屋毒品倉拘2男

警方毒品調查科探員，早前接獲線報，指有人利用元朗一間洗車屋闢作毒品儲存倉，經情報分析及深入調查後，在上周五（2日）下午5時許，突擊搜查大棠路一間洗車屋，並檢獲2支液壓唧筒，2支唧筒均長約1米，直徑約30厘米，共重逾500公斤。警員利用專業的切割工具，花4個小時將唧筒切開，結果在唧筒內發現約28公斤懷疑「冰」毒，總值1300萬港元。

警方當場以涉嫌販毒，拘捕2名分別姓潘（25歲）及姓林（32歲）男子。2名疑犯分別報稱為送貨員及洗車屋負責人，他們稍後將被控以「販運危險藥物」罪名。警方調查顯示，疑犯屬於一個販毒集團，相信是次行動已成功堵截一批毒品流入市場。

警方指出，疑犯將毒品以密封方式，收藏在液壓唧筒內，而唧筒是以堅固的鋼材製造，令警方難以發現，亦令警方需要花費一段長時間，才能將唧筒切開。過往曾有販毒集團，將毒品收藏在傢俬等物品，以逃避警方追查，這是本港首次發現有毒販將毒品藏於液壓唧筒。警方同時表示，液壓唧筒非常重，搬運較困難，且將毒品加入並密封需要一定工夫，大大增加毒販的成本，但相對地風險亦減低，相信如成功將毒品出售，利潤相當可觀。

而液壓唧筒一般用於起重機，以液壓方式升起大型物件，相信販毒集團會僱用物流公司，將其運抵洗車屋，正追查物流公司是否知情。警方呼籲，若運輸公司發現貨品的用途與目的地並不匹配，請即通知警方。行動中，警方未有在洗車屋內，發現相關切割或收藏毒品於唧筒的工具，因此不排除毒品是由水路運抵本港，正追查毒品的來源及分銷渠道，同時正調查是否有黑幫在幕後操控，不排除稍後有更多人被捕。

Say my name

內鬼